將軍澳南點解可以咁貴?

上次打風,嘉悅水浸到仆街,有日去望,2房重係要920萬,有乜理由可以咁貴?

樓係攞嚟住㗎咩？

將南賣奧運價，輸到你直

全港唯一
咁近堆填區

9月16日山竹襲港帶來小海嘯，將軍澳沿海屋苑「嘉悅」慘遭洪水湧入，除地庫停車場被浸沒令逾30架車損毀之外，更疑因地庫電掣房同被浸壞，令該屋苑全部372戶居民陷入「停水停電停升降機」的困境，事隔已逾72小時水電供應仍未恢復，居民被迫暫住酒店棲身，苦不堪言。《蘋果》取得的獨家圖片顯示，山竹襲港當天災情極為嚴重，嘉悅屋苑不少公用地方、走廊及電梯大堂全都被泥水（海水）所浸，水浸一度過膝。有車主澗水冒險進入停車場卻發已無法救出愛車，甚為無奈，居民逃生時更發現走火梯照明燈疑因水浸失靈致漆黑一片，情況驚險。管理公司則回應指已盡力做好預防水災措施及善後工作，並預料嘉悅今晚可恢復供電。

《蘋果》獲得的相片則顯示，在幾乎全黑的走火梯內，有居民依靠手電筒微弱的燈光逃生。有居民指當時大水浸引發停電，有居民逃生時才發現走火通道已是伸手不見五指，還幸居民發揮守望相助精神，部分住客分享手電筒的光照亮走火通道，讓住客們可一起逃生，最終居民們奇蹟地全部安全撤離大廈，沒有傷亡。有居民形容為不幸中之大幸，但強烈質疑屋苑管理公司事前未有做足防洪措施，令災情加劇。

近東九啟德發展
純住宅區
有地鐵30分鐘去到各個商業區
有海濱長廊
有大型商場

日曬雨淋呢樣野已經係死症

車位嚴重不足，仲要攞僅餘既車位炒

香港新樓邊度會平？

望海，個廳睇日落好正

真·有錢人 係唔會care
係普通市民要返工先麻煩

你確定將南住果d係真·有錢人？

好多都係300、400呎咋

Park Yoho, 平好多

咁將軍澳方便好多既 去中環/tst都係30分鍾
遲d有隧道同橋 配套齊全

緊係唔係真有錢 天晉3期得300幾呎
所以冇揀將南

真正有錢人邊會住500呎樓下
住得500呎樓下 多數都係岩岩好夠錢俾首期既打工仔但又申請唔到白表居屋既人

宜家係香港住300呎已經係有錢人

筆者記得2016年時，任職會計師的侄仔阿俊計劃結婚，那時候華懋預售海翩滙樓花，呎價最低1萬元，最平單位僅300萬元，他義無反顧去馬，選中一350萬元開放式單位，九成按揭上車沒有難度，阿俊亦不介意將這消息向親戚分享。

當時最口沒遮攔的三叔婆得悉後，即時致電阿俊，認為他不應輕舉妄動，「將軍澳土地供應多，呢啲細價樓好易爆煲，仲要係樓花，到時負資產就好麻煩，一陣搞着你阿娘」，她甚至經濟學家上身，說人民幣貶值，環球經濟危機快要爆發，「啲錢會去晒美國，𠵱家買樓好戇居！」

阿俊見三叔婆反應激動，心諗：「我買樓定你買樓？」但僅禮貌回應幾句即收線。問及父親為甚麼叔婆這麼偏激，父親解釋：「三叔婆97年瀨過嘢，上年見樓價高沽咗樓，𠵱家仍租緊樓，但又唔敢上車！」

兩年後的今天，三叔婆仍繼續租樓，將軍澳樓呎價迫近2萬元，阿俊物業賬面已賺300萬元，更可在罰息期過後轉按，獲取15%退保費、1.95%現金回贈、低按息等優惠。

fat fat 仔

真有錢人 500呎點夠住

向東,望乜L野日落?

仲係天橋城巿

荃灣先係

荃灣係無冷氣天橋城市，將南係去到邊都係恆溫的

新樓到到都貴架啦

將軍澳咪同元朗一樣咁入, 話方便真係自欺欺人,仲要無野好食又濕

20分鐘去到銅鑼灣 仲快過旺角去
話遠到似元朗係你自欺欺人咋

大把 深井，元朗，掃管笏 ,大埔
新樓but 一萬蚊呎都唔使

係？
介紹下先啦

話比女知住果度=住緊新既私樓

住緊將南
有冇咩想問?

下個月搬入天晉
想問附近有無譚仔

睇你點比較啦
元朗去西九港島西係快嘅

天３得３００幾呎係因為你無錢再買大Ｄ，唔怪呎數事。

杏花邨食幾次風咪又係仲咁貴
關咩事

你係咪香港人定新移民將軍澳入

天晉大把2-4房
點解你又唔揀

d牛屎仔係咁

愈起愈細 其實變相係消既香港人未來財富
中產無晒錢咪收割埋400 萬個堆
呢堆都無晒錢就開始賣150尺 300 萬

好恐怖既係，第日70後既仔女同8-90後既仔女，承繼財富會差好遠（70後之前500萬已經買到2間屋、80-90後一間都難買）

買300幾呎一房開放廚不如買2房梗廚
住過一房就知幾咁細
同埋天晉啲2房點解值一千萬先 高峰期
400幾500呎2房成個將軍澳都係大約800萬
管理費又平天晉成截
話係錢多鍾意住冇咩好討論 值唔值先有野好傾

第一手買家其實幾肥仔下

對比其它將中，將廣，維景，君傲等，天晉２－３無論樓宇外型／質素擺明高１班都唔止喎，你要比都要用同級數比，才有討論價值。

我個人都非常反感１房開放廚，但並唔係因為我個人喜好，可以影響到樓價升跌，始終百貨應百客，究竟值唔值，市場會話比大家知。

ＳＨＫ巳經係出面溢價超高發展商，但今日回望當日開價，就會知道一個事實－＞你買唔起（或者覺得唔值得），但大把人買得起。

現在不是９７，唔係話你想買就隨便買，１／按揭成數限制 ２／銀行壓力測試，個市仍可無視一切，就會知道今天香港人其實係幾咁有錢。

咪就係覺得呢個外型質素唔值呢個價

成日都覺得天晉將南啲樓個定位都幾奇怪
有300呎既單位叫咩豪宅
玻璃幕牆 好似好豪華 本身唔適合住宅用
開放廚又係 實際係冇廚房 得個廚櫃喺廳
整到既所謂外型靚 但住到咁委屈有咩意思

咁有咩盤有差唔多外型/內籠質素/位置，可以同佢比？

大部份人一講將南龍頭屋苑，差不多異口同聲都只會認為係天晉系列，
Ａｌｔｏ ／ Ｍｏｎｔｅｒｅｙ始終近海濱，少了有蓋連接，海翩匯外型見到都唔開謂，Ｃａｐｒｉ又唔會平好多，至於其它乏善可陳。

其實唔係剩係將南係咁，荃西一樣，講ＣＰ值一定全城羸，奈何樣衰～
所以龍頭一定係柏傲＞海之戀，才到全城匯。
（都幾佩服華懋，海翩係咁，全城又係咁，明明可以做一線，都可以屌打成２線）

玻璃幕牆當然無石屎牆咁穩陣，維修管理更加麻煩，但採光度足，戶戶落地大玻璃，無窗台，最重要係捉到而家大部份人既心態，樓－除了用來住，仲可以要嚟威。

海之戀型D WO

朋友入到屋見到間屋咁細煮飯又成廳油煙 就唔威啦

全香港邊度係唔貴

上柏傲
下海之戀

上海之戀
下柏傲

你會點揀？

１房開房廚，主要電磁爐，油煙唔會好大，但你係要開猛火，起油鑊又煎又炸，咁真係無人可以幫到你喎。

至於招呼朋友相聚，係人都想２－３０００呎大宅，客飯廳分明，重要有小朋友區，娛樂室打下麻雀，但有錢先得架！

天晉獨立屋好正

吓 俾幾百萬買間屋 煮餸淨係可以淥滾水 我買返正常則唔好？ 唔駛人幫喎唔該曬

而家D開放式用返明火了 消防條例改左

都話無人會阻你買正常呎數樓房，你可以用同樣價錢，買將中／將廣／甚至南豐／新都城都大把選擇，但如果你係都要選天晉，無人幫到你。

改還改，開放式用明火，盞搵自己笨。

除非加少少錢裝修，整條路軌出嚟做玻璃趟門，當然廳又會細咗，不過其實影響唔大又幾靚仔。

我由頭到尾每個留言都冇話要買天晉
係你當曬全世界都好恨買呢類樓
咁搞笑既你

我幾時話你一定要買呢類樓，我只係話比你聽，要買呢類型既樓而資金不足，情形就係咁樣。

況且我亦無講所有買樓人士，都恨買天晉，不過只係討論開將南樓，而又講開天晉，所以列出有關資料。

嫌貴，只係你能力有所不及，其實市場上，大把人買得起，只要睇成交就知，Ｄ盤差唔多一出就無。

我話你知我唔恨買因爲呢類畸型則好影響生活質素
你係都要話我冇錢買唔到
你究竟係咪閱讀理解零分？
嘥時間

唔止嘉悅 幾個屋苑都浸曬
@Andy 又要話人冇錢買先嫌醎水樓太貴同唔值喇

我再重申，無人講你恨買，無人講你恨買，無人講你恨買，講咗３次，得未？

我之前巳經講咗，我都對呢類則好反感，１房＋開廚，防守力低＋呎數細。

但嫌凡嫌，市場上仍有大把人去揀，呢個就係市價，我只係講出佢點解會賣得咁貴既原因，完全同你既取向係無任何關係。

最後，無人講你恨買，無人講你恨買，無人講你恨買，總共講咗６次，希望你唔好再係呢個點上再爭拗。

我只係提出一個事實，就係＂限米食限飯＂。
如果揸住舊錢，可以去其它地方２手樓，大把選擇。

我住觀塘都覺得去銅鑼灣中環住日出康城仲慘，你係咪住係入面？玩緊困獸鬥？

同大陸人講野真係完全溝通唔到扑柒保平安

去銅鑼灣中環遠

覺得20分鐘車程遠住港島算啦

個人覺得部分將南d新樓個則好過將廣，將中， 維景， 蔚藍
維景： 冇露台，曬衫唔方便， 部分則好唔實用， 大窗台（ 雙走廊）
蔚藍 & metro town： 大露台， 但搞到室內好細 （ 但地鐵上蓋好正）
將廣： 冇露台， 個則幾好， 但兩房得4xx呎， 仲要有大窗台
將中： 同維景一樣

利申： 想買將軍澳，新年後成日睇樓

奧運無900萬啦

將南邊個屋苑則好

睇過Capri, parkside 覺得佢地個則正正常常， 有個普通size 露台， 冇大窗台， 冇雙走廊

而家新樓大部份開日字則，易擺位。
但有部份開黑廁，呢樣就差Ｄ。

全個將南得帝景灣1房有廚房, 有海景既得10個單位度, 450呎2個人住 good fit

重要唔係黑廁

恭喜ｃｈｉｎｇ可以找到心儀單位

黑廁真係ｎｏ ｗａｙ，如果有能力有得揀，咪制。

點解大家咁執著係細單位 你一房冇廚黑廁都好正常姐咁咪買三房囉

海翩薈啲用料真係狗也不屌
利申 住緊日日樓上閂門都聽到

會唔會你樓上關門大力?照計大家都係個的石屎料

恭乜喜, 又係要供樓

即係等同一年交幾十萬幾百萬稅既人講法一樣，恭乜喜，又係要交稅。

ａｎｙｗａｙ今時今日可以搵到心儀樓盤而有能力上車，巳係一種福氣。

最係開心， 我都心儀帝景灣兩房， 但真係太貴啦， 買唔起

點都好, 兩房唔好貪平買向正西, 無遮無擋曬到閪

今天買唔起，不代表將來買唔起。但最重要先上車，過３年後如果有番咁上下升幅，再加上儲備就有機會。

反而好多人一見買唔起，就停晒手頭上所有ｐｌａｎ，諗住再儲彈藥，但實在ｐｕｒｅ ｓａｖｉｎｇ根本係追唔上樓價升幅，到時就望塵莫及了。

我上年年中睇天２四房，向西同向東南，開價差咗２００萬

唔係掛, 天2向西有天3A擋晒西斜, 又望未來中央公園景點都好過東南個樓景, 除非東南極高層望到海

買到天晉獨立屋都有好多選擇

就算大單位四房（講緊900幾呎）
啲房都間都鬼咁細 擺完床已經冇位擺櫃 擺檯
香港地啲樓 唉

東港城個則幾好

3A的獨立屋好鳩喎, 對正行人路零私隱, 比Capri好少少咁啦

東南 － 唔記得ｅｘａｃｔｌｙ幾樓，好似係２ｘ。
其實我都好心儀望爛地停車場（未來中央公園景）。但臨時比人搶咗買唔成，拖下拖下最終買咗第２區。

買到天晉獨立屋，不如買西貢、清水灣啦
對正行人路設計又係笑死人
係咪話唔俾人喺緩跑徑度嘈？

而家諗番轉頭，都覺得Ｄ房幾細。

Capri的屋仔同行人路零距離咁濟, 的ON9買樓前無去地盤睇既咩? 睇完都買真係唔知講咩好

我都睇過一，兩個， 個則幾靚， 係舊d, 同間屋好似暗d

東港城內隴好大 係地下大堂前面條樓梯累事

可能買嚟都唔係自住

真心靚

想請教ｃｈｉｎｇ一句，君傲是否十分嚴格規定不能養狗，因為之前ＡＡ都有推，不過一問之下話不可以，就無揀了。

天晉2係最好
會所 外型 服務 交通 飲食 廁所廚房一流

利申：天晉2四房高層

之前睇天晉１２３，覺得廚房反而天一最好，因為個工人套房四四正正係隔離，唔係係廚房尾，況且樓底比天二高少少，廳望落去空間感大Ｄ。

不過其餘正如ｃｈｉｎｇ所言，天２真係無得輸，雖然最後都買唔成。
（雖然天一平台係有蓋行人路，但打風落雨返歸都可能要濕身）

一齊落clubhouse開台？
加埋你齊腳

咁貴買第2度啦 咪撚搬入黎

利申 沙士買2層新樓連車位住到依家

好，識下將軍澳朋友仔
啱啱先搞掂左個車位，估唔到平過我土瓜灣呢邊

根本將南車位不足係假像，個個屋苑都有大量車位空置，係的仆街貪平周街違泊，又大條道理話車位唔夠

Alto啱啱先週圍派傳單招外人來月租

我想個中央公園快啲動工多過話起地下停車場之後又拖多3，5，7年

不過咁又會俾人鬧係驚車位跌價先咁講

其實住黎講澳運係咪算係一線頭 只要唔好住近個臭海

呢個又係偽名題，攞數字出來一睇就知反對既人比所有將南屋苑車位總數更多，即係証明反對者唔一定係車位持有者

係某的濕鳩議員吹水唔抹嘴，扇動的人攪對立幫政府追車位數

彩明一個商場有兩間添

我同朋友都成日話，有1000萬咁上下點解仲住將年澳，乜天晉乜藍塘璈乜乜匯果堆。
我有咁嘅財力，一定住港島，目標堅離地城

利申，寶琳樓奴

有啲人活動範圍係深圳咪覺得將軍澳入囉

其實個露台係冇乜用
我住咁多年都唔會拎黎曬衫
一來細二來大塵三來會有不知名昆虫係啲衫度

我覺得幾好用當然值唔值就係另一回事

不過君傲灣個隻 露台加工作平台會實用過新樓拆開兩個

無錯，政府政策on99，個工作平台等如廢，重要度門向外開，根本擺唔到野

租約又就黎夠期
我都週圍睇緊樓搬
將南就唔考慮啦
離地鐵站比較遠
我老豆腳有事出入唔方便
而家都係集中睇地鐵上蓋/隔離
心水係維景
但附近商場好渣同住開坑口冇得比

重有
成撚日有啲仆街係露台食煙
臭到要拉埋度門佢

我幾鐘意新寶城

其實黑廁除左要長開抽氣
仲有乜問題？
我覺得仲乾爽過有窗廁所

都唔知講咁多做乜
你覺得天晉唔值 唔鐘意開廚咪唔好買

事實上係市場覺得值 天晉先做到將軍澳最貴

班違泊乞衣肯買唔肯養
仲好意思大條道理

個景好垃圾

芳齡十八 巴打年齡差距幾大
鴻溝

講咁耐無人講Monterey 現樓 海景2萬5蚊尺

除左近海 無咩優勢

其實我覺得幾正 用料 外型 環境 感覺，但貴到有朋友住緊

絲打
我驚我講左出黎你唔同我做雀友

題外話
睇天晉之前，有睇埋藍搪傲
但個積真係
三尖八角
同埋唔鐘意睡房有露台

我睇哂咁多個盤，始終都係天晉最響最靚，會所又最豪不過最衰天晉最低兩房起，講緊過千

將南我會咁排：
天晉系列>Monterey>帝景灣>海翩匯（樓下宜加有酒樓/惠康)>Parkside/Savannah/Capri>Alto>嘉悦

有冇得join埋我都18 天晉2
你果邊一但冇房可以去我果邊

【星島日報報道】將軍澳跨灣連接路工程今日動土典禮，工程預計於2022年完成，屆時，將軍澳東南部的交通可選擇使用跨灣連接路往返將軍澳西部，而無需行經環保大道及將軍澳市中心，從而紓緩這些道路在繁忙時間的交通負荷。

跨灣連接路的海上高架橋將會是全港首條同時具備行車道路、單車徑及行人路的橋樑，亦回應了現屆政府推動行人友善環境的概念。

運輸及房屋局常任秘書長黎以德在典禮致辭時指出，將軍澳自上世紀發展為新市鎮，人口不斷增加至現時約40萬人。隨著將軍澳未來的規劃和發展，這區的人口將進一步上升，而交通的需求亦會相應增加。現時，將軍澳隧道是連接將軍澳與東九龍的唯一主要通道，為了紓緩將軍澳隧道的擠塞情況，政府自2016年中開始興建將軍澳－藍田隧道，工程預期於2021年完成。

就將軍澳區內的交通方面，當局會建造這條長約1.8公里、橫跨將軍澳海灣的將軍澳跨灣連接路，為進出將軍澳東南部提供另一條通道，完善區內的道路網絡。待工程預計於2022年完成後，將軍澳東南部的交通可選擇使用跨灣連接路往返將軍澳西部，而無需行經環保大道及將軍澳市中心，從而紓緩這些道路在繁忙時間的交通負荷。

黎以德指，與此同時，當局正全力推進六號幹線的建造項目，整條六號幹線預計於2025年完成後，大家從跨灣連接路途經六號幹線東段的將軍澳－藍田隧道、中段的T2主幹路及茶果嶺隧道和西段的中九龍幹線，直達九龍西，行車時間將由75分鐘大幅減至18分鐘。

黎以德還提到，跨灣連接路的大橋設計採納了公眾投選的主題，名為「活力無限」。大家如果細看，兩個向外的橋拱與逐漸收窄的橋墩，構成一個相連的環，從橋的兩岸看過去，呈現出象徵「無限」的數學符號，與將軍澳這個充滿生氣、蘊藏無窮機遇的市鎮互相呼應。

起埋真係1000萬買到

我個邊都得join 埋我

分分鐘未來填埋個將軍澳灣

好多人都話海翩核突,但係其實Grand Austin 都係咁樣?

真係分到?

屌，華懋d 樓起到同大陸樓一樣樣，樣衰係事實

Grand Austin啲落地玻璃大塊咁多
Ching咪玩啦

咁多位巴打好幸福可以睇將南既樓
依家有around 2mil cash
月入45k
想係將軍澳買樓簡直覺得愈黎愈遠
6mil 以下既單位新年後都無見過咁濟
本身住將軍澳，唔通真係要搬出呢到先買到樓

利申，住左十幾年將軍澳，好鐘意呢到

華懋黎講真係算係咁 睇下荃灣個個全城匯，成幢居屋咁

朋友影比我 Monterey 真係好L吸引

佢同天晉系列有無得揮下 parkside嘉悅個d就算數啦

我有朋友以前住有養

近河果兩幢居屋起到老撚咁高
條河景都俾佢遮鳩埋

利申：天晉2望東南4房，睇住個海景由有變無

睇你點定義將軍澳同想要咩樓
以你首期同人工，寶林 坑口 都仲叫做有6球樓下
再唔係就居屋

點解咁多巴打唔鐘意parkside 我覺得幾正 又方便
佢同montery都係會德豐 呢兩個盤屌打晒全部 （除左天晉2）

朋友住緊d料好唔得，門都裝到一高一低

依家要搵6球樓下 得返慧安園啦

Monterey住戶揮手 貪佢相對較低密度環境又好d 不過打風落雨就麻煩同埋好多蚊

居屋

講出重點

有冇將南嘅交友 group

維景係玩打通 一打通好實用

我覺得monterey 除左新之外都比唔上天晉（1)
如果2/3a/3b 都仲可以比下，但1 真係將軍澳樓王

峻瀅都無6 球啦
康城前個幾期呎數大，所以雖然呎價平但入場費高
除非買樓花，malibu 晉海 LP6 個堆

重點

我諗佢講將軍澳or 將南

屋企人抽左幾次天晉2/3都抽唔到
宜家住緊都會駅
上年買左malibu諗住收租就索性唔睇樓

將南無諗過呀真係差太遠
將軍澳、坑口、寶林都ok
上年年尾新都城、海悅都有啲細兩房under 6mil
依家真係得返居屋

但補地價買居屋又好似好唔抵

住左係到十幾年，真係望住啲樓價一支箭咁標

越升越有，但已經無地再起

接受到我地呢啲00後小朋友嘅話又唔驅呀

除非抽起一間專門擺衫同書櫃 梳妝檯

佢勝在有地鐵去北角

重有多左好多野食,但係貴LOR!
不過...........冇錢買

天晉，Monterey, 海天晉 真係屌打哂

天晉 無得輸